**穆罕默德·纳吉布**（ ），第一任[埃及总统](../Page/埃及总统.md "wikilink")。

1952年6月18日，埃及廢除帝制，與英國關係密切、統治埃及長達148年的[穆罕默德·阿里王朝滅亡](../Page/穆罕默德·阿里王朝.md "wikilink")。同年7月23日，以[納賽爾為首的](../Page/納賽爾.md "wikilink")「[自由軍官組織](../Page/自由軍官組織.md "wikilink")」發動了軍事政變，成立[埃及共和國](../Page/埃及共和國.md "wikilink")。

纳吉布上台後不久，納賽爾給予納吉布名義上的權利，讓他作為有名無實的領袖，以使軍隊支持由年輕軍官組織的政府。可是，實際掌握國家政權卻是納賽爾。1954年4月，納賽爾成為了[埃及總理](../Page/埃及總理.md "wikilink")，並且企圖在同年10月奪取他的性命。1954年11月，納賽爾把納吉布軟禁在家中，譴責他支持[穆斯林兄弟會一場為了軍隊控制權和埃及的短暫的權力之爭發生了](../Page/穆斯林兄弟會.md "wikilink")，並以納賽爾的勝利而告終。兩年後，納賽爾作為唯一的總統候選人，於1956年6月23日成為埃及的第二任總統。納賽爾將納吉布軟禁長達18年，直到1972年，時任總統[薩達特才將他釋放出來](../Page/穆罕默德·安瓦爾·薩達特.md "wikilink")。1984年去世。

[Category:埃及总统](../Category/埃及总统.md "wikilink")
[Category:冷戰時期領袖](../Category/冷戰時期領袖.md "wikilink")
[Category:被政變推翻的領導人](../Category/被政變推翻的領導人.md "wikilink")
[Category:埃及將軍](../Category/埃及將軍.md "wikilink")
[Category:喀土穆人](../Category/喀土穆人.md "wikilink")
[Category:軍人出身的總統](../Category/軍人出身的總統.md "wikilink")